政府製國安法教材 研培訓教師洗腦

節錄

政府製國安法教材 研培訓教師洗腦

■葉建源憂慮教師製作教材空間將收窄。

【本報訊】《憲法》、《基本法》和國安法教育料為周三公佈的《施政報告》重點，有傳媒引述消息指，政府已着手製作國安法教學資源，並研究向教師提供相關培訓。教協憂慮要求教師接受培訓涉及洗腦教育，將影響日後教材製作空間。有資深校長認為所謂培訓只為向北京「交差」，實質作用不大。

相關新聞：教案含特首反港獨言論 教局扣料屈釘牌老師

now TV引述消息指，政府將加強學校在《憲法》、《基本法》及國安法的教學支援，。。。。。。。。。。

校長：民心不歸搞乜都冇用

教育界立會議員葉建源接受查詢時稱，暫未收到相關消息，但相信情況不容樂觀，現階段所有教師也會為此感到擔憂，不但質疑相關培訓會否涉及洗腦教育，亦擔心會影響日後製定相關教材的空間。

有資深小學校長認為，港府加強國安法教育屬預期內，質疑所謂培訓只為向北京「交差」。。。。。。。。。。。

港版國安法殺入校園，銅鑼灣直資名校聖保祿學校本學年率先於中五、六年級必修的倫理科中，加入逾五小時的國安法內容，聖保祿政治關注組近日在報章刊登頭版廣告，反對洗腦染紅教育。創知中學校長黃晶榕向now TV表示，學校剛改建一間「憲法教室」，模仿法庭環境教授基本法及憲法，可與日後教授國安法相輔相成。該校正籌備認識國安法的活動及課程，現時已會在早會或學生活動上講解，期望在下半學期滲入各科教授。

教育局發言人回覆，。。。。。。。。。。。。

其實有咩國家會係學校教國家安全法?咩野勾結外國勢力,顛覆國家政權?

使撚陪訓，上東莞上堂啦